東方: 放生黎智英, 斷送一國兩制

放生黎智英斷送一國兩制 議員學者憂後患無窮
02月02日(五) 17:48

律政司就壹傳媒黎智英秘密捐款案不予檢控，放生涉案的黎智英、其左右手Mark Simon及時任5名泛民立法會議員，引起社會嘩然。立法會議員葛珮帆表示，今次放生黎智英，會令人擔心等同把外部勢力資助操控香港反對派的情況合法化，將來即使就《基本法》第23條立法，亦未必能夠補救漏洞。

葛珮帆表示，外部勢力將資金經黎智英手支持違法佔領行動，泛民立法會議員在立法會上為黎智英說話已是有目共睹，擔心今次放生黎智英，將令香港進一步像「無掩雞籠」，香港議會將被外國勢力進一步操控。她明言，今次已造成一個壞先例，是一個好嚴重的漏洞，即使日後政府就《基本法》第23條立法，亦未必可以彌補此漏洞。

香港城市大學專業進修學院學術統籌宋立功表示，黎智英通過Mark Simon秘密捐款予泛民，當中涉及西方勢力是很明顯，律政司不予以檢控，就等同示弱於人，「有西方背景就隻眼開隻眼閉」，是一次「放鬆咗」就後患無窮，日後香港事務都會被西方勢力介入，批評政府是斷送「一國兩制」。

「23萬監察」發言人王國興則指，今次放生黎智英等同對黑金政治中門大開，外國勢力「無王管」，可公然收買香港政黨及議員，「黎智英收買議員政黨合法化」，是縱容黑金政治搗亂香港。他擔心日後外國勢力及反對派在香港將橫行霸道，「港人治港」將會變形走樣。